.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Спрайт (`Sprite <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=95>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary pg. 308

Неуловимые, взбалмошные и жизнерадостные, спрайты - это те, кого многие деревенские жители представляют себе, когда слышат слово "фея" или "фэйри".
Хотя их нрав варьируется от доброжелательного грига до трикстера пикси, всех спрайтов объединяет маленький размер и связь с магией.
Это семейство фей получило свое название от самого маленького и самого многочисленного представителя - обыкновенного :doc:`спрайта <Sprite>`.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Розыгрыши спрайтов (Sprite Pranks)

|lore|

**Источник**: Bestiary pg. 308

Обычно проделки спрайтов носят добросердечный характер.
Они могут использовать свои способности, чтобы смутить хвастуна или втянуть его в запутанный план, чтобы помочь кому-то заметить воздыхателя, который был рядом с ним все это время.
Зачастую их планы бывают непродуманны; из-за непостоянства спрайтов они могут легко отвлечься на что-то новое, не успев довести до конца предыдущий план.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst